<resources>
    <string name="app_name">AirWeath</string>
    <string name="empty" translatable="false" />
    <string name="something_went_wrong">Щось пішло не так, спробуйте пізніше</string>
    <string name="network_connection_failure">Збій підключення до мережі</string>
    <string name="current_location">Поточне місце знаходження</string>
    <string name="aqi_eu_good">Якість повітря чудова</string>
    <string name="aqi_eu_fair">Якість повітря непогана</string>
    <string name="aqi_eu_moderate">Якість повітря помірна</string>
    <string name="aqi_eu_poor">Якість повітря погана</string>
    <string name="aqi_eu_very_poor">Якість повітря дуже погана</string>
    <string name="aqi_eu_extremely_poor">Якість повітря вкрай погана</string>
    <string name="aqi_us_good">Якість повітря хорошо</string>
    <string name="aqi_us_moderate">Якість повітря помірна</string>
    <string name="aqi_us_unhealthy_for_sensitive_groups">Якість повітря нездорова для чутливих груп</string>
    <string name="aqi_us_unhealthy">Якість повітря погана</string>
    <string name="aqi_us_very_unhealthy">Якість повітря дуже нездорова</string>
    <string name="aqi_us_hazardous">Якість повітря вкрай небезпечна</string>
    
    <string name="celsius_unit" translatable="false">°C</string>
    <string name="temperature">Температура</string>
    <string name="temperature_with_unit" translatable="false">%1$s °C</string>
    <string name="us_aqi" translatable="false">UsAQI</string>
    <string name="eu_aqi" translatable="false">EuAQI</string>
    
    <string name="clear_sky">Чисте небо</string>
    <string name="mainly_clear">В основному ясно</string>
    <string name="partly_cloudy">Мінлива хмарність</string>
    <string name="overcast">Похмуро</string>
    <string name="foggy">Туманно</string>
    <string name="depositing_rime_fog">Відкладення туману</string>
    <string name="light_drizzle">Легкий дощ</string>
    <string name="moderate_drizzle">Помірний дощ</string>
    <string name="dense_drizzle">Густий дощ</string>
    <string name="slight_freezing_drizzle">Невеликий морозний дощ</string>
    <string name="dense_freezing_drizzle">Густий морозний дощ</string>
    <string name="slight_rain">Невеликий дощ</string>
    <string name="rainy">Дощ</string>
    <string name="heavy_rain">Сильний дощ</string>
    <string name="heavy_freezing_rain">Сильний крижаний дощ</string>
    <string name="slight_snowfall">Невеликий снігопад</string>
    <string name="moderate_snowfall">Помірний снігопад</string>
    <string name="heavy_snowfall">Сильний снігопад</string>
    <string name="snow_grains">Снігові крупинки</string>
    <string name="slight_rain_showers">Невеликі зливи</string>
    <string name="moderate_rain_showers">Помірні зливи</string>
    <string name="violent_rain_showers">Сильні зливи</string>
    <string name="light_snow_showers">Невеликий сніговий дощ</string>
    <string name="heavy_snow_showers">Сильні снігові зливи</string>
    <string name="moderate_thunderstorm">Помірна гроза</string>
    <string name="thunderstorm_with_slight_hail">Гроза з невеликим градом</string>
    <string name="thunderstorm_with_heavy_hail">Гроза з сильним градом</string>

    <string name="logout">Вийти</string>
    <string name="login">Увійти</string>
    <string name="signup">Реєстрація</string>
    <string name="login_with_google">Увійти за допомогою Google</string>
    <string name="settings">Налаштування</string>
    <string name="calculate_aqi">Розрахувати AQI</string>
    <string name="faq" translatable="false">FAQ</string>
    <string name="google" translatable="false">Google</string>
    <string name="statistics">Статистика</string>
    <string name="search_place">Пошук місця</string>
    <string name="search">Пошук…</string>
    <string name="add_place">Додати місце</string>
    <string name="calculate">Розрахувати</string>
    <string name="my_places">Мої місця</string>

    <string name="language">Мова застосунку</string>
    <string name="use_current_location">Використовувати поточне місцезнаходження</string>
    <string name="current_aqi_scheme">Поточна схема якості повітря</string>
    <string name="aqi_data_update_interval">Інтервал оновлення даних якості повітря (ч)</string>
    <string name="allow_aqi_alerts">Дозволити сповіщення про якість повітря</string>
    <string name="notification_interval">Інтервал сповіщень (ч)</string>

    <string name="forecast">Прогноз</string>
    <string name="breathing_now">Чим я зараз дихаю</string>

    <string name="unit_ug_m3" translatable="false">μg/m³</string>

    <string name="pm_10" translatable="false">PM10</string>
    <string name="pm_2_5" translatable="false">PM2.5</string>
    <string name="co" translatable="false">CO</string>
    <string name="no_2" translatable="false">NO2</string>
    <string name="so_2" translatable="false">SO2</string>
    <string name="o_3" translatable="false">O3</string>
    <string name="nh_3" translatable="false">NH3</string>

    <string name="particulate_matter">Тверді частинки</string>
    <string name="carbon_monoxide">Чадний газ</string>
    <string name="nitrogen_dioxide">Діоксид азоту</string>
    <string name="sulphur_dioxide">Діоксид сірки</string>
    <string name="ozone">Озон</string>
    <string name="dust">Пил</string>
    <string name="ammonia">Аміак</string>

    <string name="choose_a_period">Оберіть період</string>
    <string name="today">Сьогодні</string>
    <string name="next_days">Наступні дні</string>

    <plurals name="past_weeks">
        <item quantity="zero">%1$d тижнів назад</item>
        <item quantity="one">%1$d тиждень назад</item>
        <item quantity="two">%1$d тижні назад</item>
        <item quantity="few">%1$d тижні назад</item>
        <item quantity="other">недоступно</item>
    </plurals>

    <plurals name="past_month">
        <item quantity="zero">%1$d місяців назад</item>
        <item quantity="one">%1$d місяць назад</item>
        <item quantity="two">%1$d місяці назад</item>
        <item quantity="few">%1$d місяці назад</item>
        <item quantity="other">недоступно</item>
    </plurals>

    <string name="hours">Години</string>
    <string name="days">Дні</string>

    <string name="max_aqi">Максимальний рівень забруднення за цей період</string>
    <string name="average_aqi">Середній рівень забруднення за цей період</string>
    <string name="min_aqi">Мінімальний рівень забруднення за цей період</string>

    <string name="wait_please">Зачекайте будь-ласка</string>

    <string name="can_not_delete_favorite_place">Ви не можете видалити обране місце</string>

    <string name="about_element">Про елемент</string>
    <string name="about_pm25">PM2.5 означає частки розміром менше 2,5 мікрометрів в атмосферному повітрі. Це найменші забруднюючі частки, які можуть бути вдихнуті людиною. Вони виникають внаслідок забруднення повітря викидами промисловості, автотранспорту, сільського господарства та інших джерел. Експозиція PM2.5 може мати шкідливий вплив на здоров\'я, спричиняючи проблеми з диханням, запалення дихальних шляхів, серцево-судинні захворювання та інші проблеми. Крім того, PM2.5 може забруднювати повітря та воду, впливаючи на якість довкілля. Контроль рівня PM2.5 та зменшення його викидів є важливими для збереження якості повітря та здоров\'я людей і екосистем.</string>
    <string name="about_pm10">PM10 означає частки розміром менше 10 мікрометрів в атмосферному повітрі. Ці забруднюючі частки утворюються внаслідок викидів від промисловості, дорожнього руху, будівництва та інших джерел. Вони можуть бути вдихнуті людиною і мати негативний вплив на здоров\'я, спричиняючи запалення легенів, астматичні приступи та інші респіраторні проблеми. Крім того, PM10 забруднюють повітря, знижують видимість та можуть негативно впливати на екосистему та водні ресурси. Контроль рівня PM10 та зменшення їх викидів є важливими для забезпечення здоров\'я людей та якості довкілля.</string>
    <string name="about_co">CO (вуглецевий оксид) - це безбарвний та без запаху газ, який утворюється в результаті неповного згоряння вуглеводнів та інших паливних матеріалів. В основному, CO походить від автомобільних вихлопних газів, промислових джерел, тютюну та побутових опалювальних систем. Цей газ є небезпечним, оскільки здатний виштовхувати кисень з крові та утруднювати його перенесення до органів та тканин. Це може призводити до серйозних проблем зі здоров\'ям, включаючи отруєння, погіршення функцій дихальної та серцево-судинної систем, головні болі, запаморочення та навіть смерть у важких випадках. Контроль рівнів CO та мінімізація його викидів є важливими для забезпечення безпечного повітряного середовища та захисту здоров\'я людей.</string>
    <string name="about_no2">NO2 (діоксид азоту) - це газ, який утворюється під час згоряння палива, особливо в автомобільних двигунах, електростанціях та промислових процесах. Велика концентрація NO2 в атмосферному повітрі може мати шкідливий вплив на здоров\'я людей. Вдихання NO2 може призвести до подразнення дихальних шляхів, запалення легень, збільшення ризику респіраторних і серцево-судинних захворювань та погіршення функцій легень. Крім того, NO2 є ключовим складником смогу та формує небезпечний грунтовий озон. Це також може негативно впливати на якість води та рослинний світ. Контроль рівня NO2 та впровадження стратегій зменшення його викидів є важливими для збереження якості повітря та захисту здоров\'я населення.</string>
    <string name="about_so2">SO2 (діоксид сірки) - це газ, який утворюється під час згоряння вуглеводнів, вугілля та інших сірковмісних матеріалів, особливо у промислових процесах та електростанціях. Високі рівні SO2 в атмосферному повітрі є серйозною проблемою, оскільки цей газ може мати шкідливий вплив на здоров\'я та навколишнє середовище. Вдихання SO2 може призвести до подразнення дихальних шляхів, запалення легень, спазми бронхів та погіршення функцій дихальної системи. SO2 також може спричиняти кислотні дощі, що негативно впливають на рослинний світ, ґрунтові ресурси та водні екосистеми. Контроль рівня SO2 та впровадження ефективних технологій очищення газів є важливими для зменшення його викидів та забезпечення чистого повітря та здорового навколишнього середовища.</string>
    <string name="about_o3">O3 (озон) - це газ, який утворюється в атмосфері під впливом сонячного випромінювання та хімічних реакцій з іншими забруднюючими речовинами, такими як оксиди азоту та леткі органічні сполуки. В нижній атмосфері (тропосфері), О3 є шкідливим забруднювачем. При зв\'язуванні з дихальними шляхами, О3 може спричиняти подразнення та запалення, сприяючи розвитку астми та інших респіраторних захворювань. Високі рівні О3 також можуть негативно впливати на рослинний світ, знижуючи їхню фотосинтетичну активність та врожайність. О3 є ключовим компонентом смогу, особливо в умовах теплого та сонячного клімату. Для зменшення формування О3 необхідно контролювати викиди його попередників, таких як оксиди азоту та леткі органічні сполуки, а також сприяти ефективній роботі та розвитку альтернативних джерел енергії та транспорту з низьким вмістом забруднюючих речовин.</string>
    <string name="about_dust">Пил в атмосфері складається з твердих часток, які можуть бути органічного або неорганічного походження. Цей тип забруднення повітря включає пил, пилові бурі, вулканічний попіл та інші мінеральні частки, які можуть підніматися в повітря і розноситися на значні відстані. Дусти можуть мати шкідливий вплив на здоров\'я людей, особливо тих, хто має респіраторні проблеми. Вдихання пилу може призвести до подразнення дихальних шляхів, а також сприяти розвитку астми, алергій та інших захворювань. Крім того, дусти можуть забруднювати повітря, воду та ґрунт, впливаючи на екологічний баланс і здоров\'я екосистем. Контроль рівня дусту та розробка стратегій для мінімізації його викидів є важливими для збереження якості повітря та здоров\'я людей і навколишнього середовища.</string>
    <string name="about_nh3">NH3 (аміак) - це газоподібна речовина, яка утворюється внаслідок розкладу органічних речовин, а також викидів від сільськогосподарських діяльностей, промисловості та використання добрив. Високі рівні NH3 в атмосфері можуть мати негативний вплив на здоров\'я людей та довкілля. Вдихання аміаку може подразнювати дихальні шляхи та спричиняти проблеми з диханням, особливо у людей з респіраторними хворобами. Крім того, аміак може викликати кислотні дощі та впливати на екосистеми водних ресурсів. Окрім сільськогосподарських застосувань, контроль рівнів NH3 в атмосфері та використання ефективних технологій для мінімізації його викидів є важливими кроками для забезпечення чистого повітря та збереження екологічної рівноваги.</string>

    <string name="recommendation">Рекомендація</string>
    <string name="aqi_good">Якість повітря відмінна! Це означає, що ви можете відчувати себе комфортно і не перейматись за своє здоров\'я. Продовжуйте активний спосіб життя і не забувайте про здоровий спосіб харчування, щоб зміцнити свій імунітет. Але все ж слідкуйте за якістю повітря та своїм самопочуттям. Якщо ви помічаєте будь-які симптоми або відчуваєте зміни, будьте уважними і звертайтесь до необхідної медичної допомоги. Також не забувайте періодично оновлювати інформацію про якість повітря, щоб залишатись в курсі та робити все необхідне для збереження свого здоров\'я та здоров\'я своїх близьких.</string>
    <string name="aqi_moderate">Помірна якість повітря. Це означає, що повітря може бути трохи забрудненим, але загалом є прийнятним для більшості людей. Варто продовжувати здоровий спосіб життя та харчування, що допомагають підтримувати імунну систему в гарному стані. Проте, якщо ви відчуваєте певні симптоми або особливу чутливість до забруднення повітря, будьте уважними та слідкуйте за своїм самопочуттям. Звертайте увагу на оновлення щодо якості повітря та дотримуйтесь порад здорового життя. Запам\'ятайте, що ваше благополуччя має велике значення, тому при необхідності звертайтеся до медичних фахівців та дотримуйтесь відповідних заходів для збереження свого здоров\'я.</string>
    <string name="aqi_unhealthy_for_sensitive_groups">Нездорова якість повітря для осіб, які належать до групи осіб з підвищеною чутливістю. Це означає, що забруднення повітря може мати негативний вплив на ваше здоров\'я, особливо якщо у вас є респіраторні проблеми або хронічні захворювання. У такі моменти важливо бути особливо уважним і вживати заходів для захисту свого здоров\'я. Обмежте тривале перебування на вулиці, особливо в районах з високим рівнем забруднення. Розгляньте використання масок або респіраторів, якщо це рекомендується. Постійно слідкуйте за індексом якості повітря та оновленнями про погодні умови. Консультуйтеся зі своїм лікарем і дотримуйтеся його порад щодо кращих способів захисту ваших легень та загального здоров\'я.</string>
    <string name="aqi_unhealthy">Нездорова якість повітря. Це означає, що рівень забруднення повітря підвищений і може мати шкідливий вплив на ваше здоров\'я, а також на загальну якість повітря. У таких умовах важливо прийняти додаткові заходи для забезпечення свого благополуччя. Рекомендується обмежити перебування на вулиці та уникати фізичного напруження на відкритому повітрі. Застосовуйте маски або респіратори, особливо якщо ви маєте вразливість до забруднення повітря або респіраторні проблеми. Слідкуйте за прогнозами якості повітря та інформацією про забруднення. Якщо у вас виникають симптоми, такі як кашель, подразнення очей або утруднене дихання, звертайтеся до медичних фахівців та дотримуйтеся їх порад. Намагайтесь перебувати у внутрішніх приміщеннях з чистим повітрям, таких як помешкання або офіси з ефективною системою вентиляції та фільтрації повітря. Здоров\'я є пріоритетом, тому слід бути обережним і дотримуватися рекомендацій для мінімізації впливу нездорової якості повітря на себе і оточуючих.</string>
    <string name="aqi_very_unhealthy">Дуже нездорова якість повітря. Це означає, що рівень забруднення повітря є надзвичайно високим і може становити серйозну загрозу для вашого здоров\'я. У таких умовах важливо прийняти негайні заходи для захисту себе та свого здоров\'я. Залишайтеся всередині приміщень, якщо це можливо, та уникайте будь-якої фізичної активності на відкритому повітрі. Використовуйте високоефективні маски або респіратори, які можуть фільтрувати токсичні речовини з повітря. Постійно слідкуйте за прогнозами якості повітря та розташуванням пунктів найближчої медичної допомоги. Якщо ви відчуваєте серйозні симптоми, такі як сильний кашель, утруднене дихання або погіршення стану здоров\'я, негайно звертайтесь до медичної допомоги. У таких умовах рекомендується дотримуватися всіх вказівок органів охорони здоров\'я та залишатися в безпечному середовищі, де повітря є кращим якості.</string>
    <string name="aqi_hazardous">Надзвичайно небезпечна якість повітря. Це означає, що рівень забруднення повітря надзвичайно високий і становить серйозну загрозу для здоров\'я усіх людей. У таких умовах необхідно прийняти негайні та екстремальні заходи для забезпечення власної безпеки. Залишайтеся всередині приміщень і не виходьте навіть на вузький проміжок часу. Забезпечуйте ефективне ущільнення приміщень, щоб уникнути проникнення забрудненого повітря. Використовуйте високоефективні маски або респіратори, які забезпечують надійний захист від токсичних речовин у повітрі. Уникайте будь-якої фізичної активності на відкритому повітрі та обмежуйте контакт зі збрудненим повітрям. Залишайтеся на зв\'язку зі своїми близькими та дотримуйтесь інструкцій органів охорони здоров\'я. У разі виникнення серйозних симптомів, таких як сильний кашель, дуже утруднене дихання або значне погіршення стану здоров\'я, негайно звертайтесь до медичної допомоги. Пам\'ятайте, що безпека є найважливішим пріоритетом, і усі необхідні заходи повинні бути вжиті для забезпечення вашого благополуччя в таких небезпечних умовах.</string>

    <string name="exceeding_ammonia_standards">Перевищення норм аміаку</string>
    <string name="warrning_amonnia">Наразі маємо підвищений рівень аміаку в повітрі, що може бути шкідливим для здоров\'я. Рекомендується обмежити вихід на вулицю, носити захисну маску та уникати прямого контакту з аміаком. Забезпечуйте добре провітрювані приміщення та дотримуйтесь інструкцій місцевих органів охорони здоров\'я. При виникненні негативних симптомів, зверніться до медичної допомоги. Будьте обережними та захищайте своє здоров\'я у присутності підвищених рівнів аміаку у повітрі.</string>

    <string name="about_aqi">\t\tAQI (Air Quality Index) - це індекс якості повітря, який використовується для оцінки рівня забруднення повітря і його впливу на здоров\'я людей. AQI враховує кілька основних забрудників повітря, таких як PM2.5, PM10, CO, NO2, SO2 та O3, і перетворює їх на один числовий показник. Чим вище значення AQI, тим гірша якість повітря та більший ризик для здоров\'я. AQI надає важливу інформацію громадськості та владним органам, допомагаючи вживати заходів для зменшення забруднення повітря і забезпечення безпеки громади.</string>
    <string name="about_aqi_1">\t\tUSAQI (United States Air Quality Index) і EUAQI (European Air Quality Index) є версіями Air Quality Index, розробленими відповідно для Сполучених Штатів Америки та Європейського Союзу. Ці індекси використовуються для оцінки якості повітря відповідно до національних та регіональних стандартів і розраховуються на основі конкретних параметрів забруднення повітря, що відрізняються в різних країнах і регіонах.</string>
    <string name="about_aqi_2">\t\tUSAQI та EUAQI враховують рівні різних забрудників повітря, таких як PM2.5, PM10, NO2, SO2, CO та O3, і перетворюють їх на числовий показник або категорію, що відображає якість повітря. Це допомагає громадськості та органам управління оцінювати поточний стан повітря і приймати відповідні заходи для захисту здоров\'я громади</string>
    <string name="about_aqi_3">\t\tUSAQI та EUAQI надають важливу інформацію про якість повітря на локальному рівні, дозволяючи людям уникати експозиції до забрудненого повітря та приймати заходи для захисту свого здоров\'я. Крім того, ці індекси використовуються для моніторингу якості повітря, виявлення тенденцій забруднення та встановлення довгострокових стратегій зменшення забруднення повітря.</string>
    <string name="about_aqi_4">\t\tЄвропейський індекс якості повітря (AQI) коливається від 0–20 (добре), 20–40 (задовільно), 40–60 (помірно), 60–80 (погано), 80–100 (дуже погано) і перевищує 100 для надзвичайно погані умови.</string>
    <string name="about_aqi_5">\t\tІндекс якості повітря США (AQI) коливається від 0–50 (добре), 51–100 (помірне), 101–150 (нездорове для чутливих груп), 151–200 (нездорове), 201–300 (дуже нездорове) і 301–500 (небезпечно).</string>

</resources>